公院醫生怒轟「等到失救先叫爆煲？」

2019年01月26日

公院醫生怒轟「等到失救先叫爆煲？」

張臻善醫生

【本報訊】兩個醫生工會今日舉辦「不在沉默中谷爆」公共醫生申訴大會。有急症室醫生表示，流感高峯期下因病人太多而要「衝症」，治療質素無可避免下降，同時又要照顧兩個可容納約60至80人的急症科病房。該醫生形容公院醫療服務已完全超出負荷，「係唔係要出現好多單唔同嘅醫療事故，或者係有病人因為等床等到失救，咁樣先叫醫療制度爆煲呢？」

相關新聞：全球爆流感 日本達警報級

急症室「衝症」增出錯風險

將參與集會的伊利沙伯醫院急症室駐院醫生張臻善表示，高峯期下急症科病房經常爆滿，急症室醫生要為留醫病人安排進一步檢查，處方留醫期間所需藥物；護士及其他職工要為留醫病人量血壓、探熱等，變相分薄診治急症室輪候病人的時間。張指，醫生因急症室病人太多而要衝症，即盡快完成診治每名病人，「要睇得快，咁睇得好嘅程度一定下降」。病人太多下增加醫生出錯風險，「細微嘅嘢會睇漏，個腦轉唔切去做決定」。

張直言前線醫護士氣低落，工作環境越來越差，醫療體系已爆煲，「講戰地醫院已經講咗好多年，已經打仗打咗好多年，全年365日都打緊仗。係唔係要出現好多單唔同嘅醫療事故，或者有病人因為等床等到失救，咁樣先叫醫療制度爆煲呢？」

醫管局人力資源主管及總護理行政經理分別向醫護發信，指局方會積極增加醫生的專業保障，指今年目標請逾2,200名護士。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
全球爆流感 日本達警報級

下一則
下一則
蘋人誌：走過奈何橋 不喝孟婆湯 應亮

全球爆流感 日本達警報級
何栢良引述兒科醫護「病房如戰地醫院」

收到消息,港共係想輸入大陸醫生
到時你班友頂唔順,隨時主動要求TIM